% Mitgliedsantrag für FunkFeuer Wien, 2020
%
% Basierend auf den LaTeX-Templates für Verträge von housing.funkfeuer.at
% sowie dem FunkFeuer-Mitgliedsantragsformular von 2013

\documentclass[parskip=half,hidelinks]{scrreprt}

\usepackage{pdfpages}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[juratotoc]{scrjura}
\usepackage[a4paper,margin=1.5cm,top=1.6cm,bottom=2cm,includeheadfoot,
headsep=1.3cm]{geometry}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} % headers
\usepackage{graphicx} % logo include
\usepackage{color} % text colors
\usepackage{setspace}

\usepackage{paratype} % font
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif

\usepackage{amssymb}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdftitle=Mitgliedsantrag FunkFeuer Wien - Verein zur Förderung freier Netze}

% FunkFeuer Colors
\definecolor{ff-dark}{RGB}{39,49,66}
\definecolor{ff-grey}{RGB}{85,98,112}
\definecolor{ff-light}{RGB}{105,145,170}
\definecolor{ff-red}{RGB}{242,58,20}
\definecolor{ff-green}{RGB}{161,200,32}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{
\includegraphics[width=3.9cm]{funkfeuer_wien.pdf}}
\fancyhead[L]{\textcolor{ff-grey}{\textbf{FunkFeuer Wien - Verein zur Förderung freier Netze}\\\small vorstand@funkfeuer.at}
}
\fancyfoot[L]{
\begin{wrapfigure}{L}{1.6cm}
\vspace{-8.5pt}
\includegraphics[width=1.75cm]{logo.pdf}
\end{wrapfigure}
\vspace{-5pt}
\fontsize{7}{8} \selectfont \textcolor{ff-grey}{
	\\
	FunkFeuer Wien - Verein zur Förderung freier Netze\\
	c/o Volkskundemuseum Wien\\
	Laudongasse 15-19\\
	1080 Wien\\
}}
\fancyfoot[R]{
\vspace{-2pt}
\fontsize{7}{8} \selectfont \textcolor{ff-grey}{
	ZVR: 814804682\\
	UID: ATU67830859\\
	BIC/SWIFT: SPLSAT21\\
	IBAN: AT552023000000143982\\
}}
\fancyfoot[C]{
\textcolor{ff-grey}{
	\thepage/\pageref{LastPage}
}}

% lines
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\headrule}{\hbox to\headwidth{%
  \color{ff-green}\leaders\hrule height \headrulewidth\hfill}}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrule}{\hbox to\headwidth{%
  \color{ff-light}\leaders\hrule height \footrulewidth\hfill}}
% section colors
\usepackage{sectsty} % autocolor sections
\chapterfont{\color{ff-grey}}  % sets colour of chapters
\sectionfont{\color{ff-grey}}  % sets colour of sections
% Text color
\color{ff-dark}



\begin{document}
\begin{Form}
\thispagestyle{fancy}
\section*{Mitgliedsantrag}
\vspace{-10pt}
Hiermit beantrage ich die Aufnahme in den Verein "`FunkFeuer Wien - Verein zur Förderung freier Netze"'.

\begin{tabular}{p{7cm}p{}l}
\TextField[name=name,bordercolor=,width=10cm] {\mbox{}}\\
\dotfill \\
Name
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{p{7cm}p{}l}
\TextField[name=nick,bordercolor=,width=\linewidth] {\mbox{}}\\
\dotfill \\
Nickname
\end{tabular}

\begin{tabular}{p{7cm}p{}l}
\TextField[name=email,bordercolor=,width=10cm] {\mbox{}}\\
\dotfill \\
E-Mail-Adresse
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{p{7cm}p{}l}
\TextField[name=tel,bordercolor=,width=\linewidth] {\mbox{}}\\
\dotfill \\
Telefonnummer
\end{tabular}

\begin{tabular}{p{7cm}p{}l}
\TextField[name=adresse,multiline=true,height=2.2\baselineskip,bordercolor=,width=10cm] {\mbox{}}\\
\dotfill \\
Postanschrift
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{p{7cm}p{}l}
\TextField[name=motivation,multiline=true,height=2.2\baselineskip,bordercolor=,width=\linewidth] {\mbox{}}\\
\dotfill \\
Meine Motivation mitzumachen
\end{tabular}
\vspace{-1.5\baselineskip}


\subsection*{\fbox{\CheckBox[bordercolor=,width=7pt,height=7pt,name=ordentlich]{\ignorespaces}} Ich beantrage die ordentliche Mitgliedschaft}
\vspace{-10pt}
Damit erlange ich das Recht, den Verein durch mein Wissen und meine Erfahrung aktiv zu gestalten
(Mitbestimmungsrecht) sowie das aktive und passive Wahlrecht auszuüben (Vereinswahlrecht).
Wähle ich diese Option nicht, beantrage ich die außerordentliche
Mitgliedschaft.
Über meinen Mitgliedsantrag entscheidet der Vorstand statutengemäß: {\small\url{https://wiki.funkfeuer.at/wiki/Datei:Statuten_Funkfeuer_Wien.pdf}}
\vspace{-5pt}

\subsection*{\fbox{\CheckBox[bordercolor=,width=7pt,height=7pt,name=verarbeitung]{\ignorespaces}} Ich stimme der Verarbeitung meiner persönlichen Daten, nämlich Name, Nickname, \hspace*{14pt} E-Mail-Adresse, Telefonnummer, Postanschrift für folgende Zwecke des Vereins zu}
\vspace{-10pt}
\begin{itemize}
	\small
    \item Die E-Mail-Adresse wird zu einer vom Vereinsvorstand
        verwalteten, vom Verein betriebenen Mitglieder-Mailingliste
        {\small\url{members-wien@lists.funkfeuer.at}} hinzugefügt. Über diese
        Liste informiert der Vorstand die Vereinsmitglieder und lädt zu Generalversammlungen.
    \item Der Verein speichert die Daten in seiner
        Mitgliederdatenbank: {\small\url{https://portal.funkfeuer.at/}}\\
        Betreibt ein Mitglied FunkFeuer-Knoten, so werden die Daten
        anderen Mitgliedern zum Zwecke der Kontaktaufnahme sichtbar
        gemacht. Das gilt auch für Standortdaten von etwaigen Knoten.
    \item Die Daten und deren Backups werden auf Servern in Österreich verarbeitet.
    \item Sonstige Datenverarbeitung oder Weitergabe durch den Verein findet nicht statt.
    \item Auf eigenen Wunsch und durch selbsttätige Anmeldung ist eine
    Teilnahme an weiteren Diensten möglich, die der Verein, dessen Mitglieder
    oder Externe zur Verfügung stellen (andere Mailinglisten, Wiki, Chat,
    Forum usw.). Diese Dienste informieren separat über ihre
    Datenverarbeitungsvorgänge.
\end{itemize}

\textbf{Hinweise:} {\small Die den Antrag stellende Person (Betroffener) hat gemäß
Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) das Recht auf Auskunft, Berichtigung,
Einschränkung, Datenübertragbarkeit, Löschung und Widerruf
persönlicher Daten.
Die Einwilligung zur Datenverarbeitung kann jederzeit
schriftlich widerrufen werden. Dies berührt nicht die
Rechtmäßigkeit aller bis zum Zeitpunkt des Widerrufs erfolgten
Datenverarbeitungen.
Weiters besteht das Recht auf Beschwerde bei der zuständigen Datenschutzbehörde,
wenn der Betroffene der Ansicht ist, dass die
Verarbeitung der ihn betreffenden personenbezogenen Daten gegen
die DSGVO verstößt.
}

\vfill

\begin{tabular}{p{7cm}p{}l}
\TextField[name=datum,bordercolor=,width=10cm] {\mbox{}}\\
\dotfill \\
Ort, Datum
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{p{7cm}p{}l}
\vspace{\baselineskip}
\dotfill \\
Unterschrift
\end{tabular}

\vspace{-25pt}
\end{Form}
\end{document}
